《謝謝世界，讓我有一個藍絲媽媽》

長文注意
唔太知有無用處，亦唔知發起邊好，所以先隨便發出來，看大家有沒有用了。

《謝謝世界，讓我有一個藍絲媽媽》

我是一個在95年出生的香港土生土長青年，爸爸是泛民派，媽媽因為有親戚是警察，所以是個藍絲，兩人在我小二時離婚，我先跟爸爸一起生活，中五時因為私人理由而跟已經有了新家庭的媽媽生活（在此我必須說明：他們不是因為政見不同而離婚的。以前的香港人很多都是政治冷感的，所以我父母是因為感情理由而離婚）。

跟泛民派的爸爸一起生活的日子裡，他沒有跟我說什麼政治。他其實都算是那種對政治不聞不問的人，所以他沒有主動告訴我世界發生了什麼事，但有時候我們在TVB裡看鏗鏘集時，我有什麼疑惑的事他都會告訴我，例如立法會議員為什麼會拉布，或為什麼香港每逢七一時會遊行之類。同時，因為我在官立學校就讀，加上親戚是好好警察，所以我從小就對政府和警察的印象很好，北京奧運那年我看著中國人拿到金牌，比看見香港人拿到金牌還要高興，而我的爸爸沒有對此說些什麼，只是給我幸福的生活，讓我覺得香港是個有良好管治的社會。

但是，這一切在我跟藍絲媽媽一起住時就變得不同了。其實要定義我的媽媽是藍絲是不正確的，更準確的應該稱為沉默大多數，她不理會政治的程度，是一四年時示威者已經佔領了中環一個月，她才從新聞中知道這件事，只因她平常就是在看劇集：內地的、韓國的，還有就是上班。

我的媽媽是一間大型的外資企業的客戶服務部主任。她已經做了這份工快二十年，每星期都會在客戶的投訴聲裡渡過，我不時還會聽見她在家裡埋怨，但她從來都沒有打算辭職，因為她認為自己的學歷低，能做到主任級已經令她很滿足。更何況，她現在除了我之外，還有一個仍然就讀小學的孩子，和一層樓要供。

然而，我不曾忘記過她埋怨買菜錢愈來愈貴、書簿費愈來愈貴、稅務優惠又被扣減，還有覺得為自己的孩子找一間好小學愈來愈難的畫面。

為什麼會這樣呢？我還記得我以前從幼稚園讀上小學時，我的父母隨意地幫我填表格都可以，為什麼她現在要為自己的孩子四處奔波，只為了找一間有學位的學校呢？

後來，當我到那些小學接放學，還有看TVB的新聞時，我終於發現到原來有很多學校的學位都被新移民所佔據了。很多學生放學後所說的不是粵語，而是普通話。這甚至顯得我們這些說粵語的香港人有點格格不入。然後，我開始追查為什麼會變成這樣──我不是反對內地人來香港，但我認為香港的資源應該是本地人優先擁有的，於是我開始好奇媽媽的稅金用到哪裡去了。

稅金這回事，交給了政府後，政府就會把納稅人的錢用在香港基建、公務員出糧、金融及社會福利等地方，這是我們從小就學會的常識。然而，那個時候我看TVB，發現到原來立法會總是在拉布，很多社會福利的議題都被泛民主派給拖下去了，我才開始理解到立法會的運作是什麼回事。

原來都被拖慢了。

那，為什麼他們要拉布？為什麼要成為香港人的敵人？他們不知道現在的貧富懸殊問題嚴重，甚至有人要住棺材屋嗎？

我實在很好奇他們有什麼陰謀，於是我在網上翻查資料，翻查政府的紀錄，卻開始意會到那些中標者所給予政府的標書，跟他們的完成品和所需金額是有出入的，新聞說後者的情況是「超支」。

什麼是超支呢？超支就是你到茶餐廳食飯，你根據餐牌叫了一碗價值三十元的雲吞麵。很快地，你高興地把麵吃完了，你埋單，伙計卻拿了單據來，說你要付六十元。你不明白這是什麼回事，立刻跟對方理論，對方就說因為廚師在煮麵時不小心煮壞了，所以多煮了一碗，所以你需要多付一碗的錢。

你會付嗎？不。當然不了。我本來只是吃一碗麵，你卻因為煮壞了麵而要我付兩碗麵的錢？這個責任明顯不在我身上啊。這不是店家應付的責任嗎？可是店家要求你必須付，那你可以做些什麼？

你可以付錢，也可以報警。可是面對大型基建的超支問題，政府卻沒有報警，沒有追討責任，卻只是一直在增加撥款，而立法會──我認為是管理政府錢包的那些人，有大部分人都同意不追究，只接受撥款。

到了這刻，我終於明白媽媽交的稅跑到哪裡去了。原來媽媽交的稅不是跑到了其他有需要人士的手裡，而是交到了那個突然坐地起價，卻不用付上任何責任，只要說要加價就能加價成功的中標者手上。

那這世界上，為什麼還要標書？為什麼還需要投標者？這就是立法會不斷拉布的原因了。因為看見這個情況的議員不夠票數幫納稅人報警。他們之所以會拉布，是想盡方法妨礙財委會開會、投票，目的就是希望政府能夠更加謹慎地善用納稅人的錢，而不是別人坐地起價，他們就順應對方的意思付錢。

中國人很喜歡「大事化小，小事化無」，但如果大家一直在順應對方的意思，那大家的福利只會愈來愈少，因為錢都用在「超支」上去了。而現在，就單單是最新落成的基建，超支的金額已達五千萬以上，香港政府卻連一個問責下台的官員都沒有。根據去年政府所收的稅項：608億，即8%的錢都是因為對方的坐地起價而消失的。

很高興我的媽媽讓我知道這件事。很高興我的藍絲媽媽令我明白到，人們所交的稅項原來沒有用在正確的地方。而現在，媽，你的女兒要為你們的稅金出一份力了。我想你沒有意會到你現在所工作的外資企業，是因為香港的自由經濟環境，以及與中國其他城市不一樣而進駐香港，給香港人一份工作的。而假如香港沒有了民主，沒有了跟中國不一樣的營商環境，那香港的國際地位就不會繼續存在。而若果香港沒有國際的利用價值，那留在香港的公司就只會剩下中資，而沒有了外資。

我知道你們很喜歡看電視，很喜歡看TVB新聞，但新聞沒有告訴你的是，香港其實是一個被歷史浸出來的自由國際都市，而不單單是大灣區的其中一員。我們在香港裡仍然能夠說話，是因為香港擁有全球最自由和完善的經濟體系，而這一切是建基於你們所交的稅項。所以，請不要再說自己只是一個小市民了。

你們是我們所愛的父母，是血濃於水的親人，是讓香港繁榮起來的重要一環。你們是能夠讓自己所交出去的稅金變回自己的福利，和幫助到更多的人。所以，我們大多數年青人都在六月裡站了出來，在七一裡採取進一步行動。因為，我們意會到要為你們找一個更好的、更明白自由和人民重要的錢包管理員，所以這一次我不能再站在喜歡小事化無的你的身邊了。

我們實在不忍心再看到你們辛苦所賺的錢，都被那些坐地起價的不義之士拿走。我們不忍心再看到你們不停地被他們搶走金錢、欺壓，你們卻還要向他們微笑，向他們道謝說「錢你們就隨便拿去吧」的畫面。

然而，如果破壞一塊立法會的玻璃就能夠讓這件事完結，我相信很多人都願意，但可惜的是，現在已經有三個人為了你們的錢包而失去性命，搶你們錢的人還是沒有反應。

這就是我們所遇到的困難了。

一個正就讀社會大學的二十多歲青年上

好文
推

Push

我無野講

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄
#FreedomHK

我無嘢講

雲吞麵個比喻

push

好文

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

————————————————————
我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

推

Too long但read左

不推不是香港人

各位謹記！
年度五大最常用句

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

各位巴絲互相提醒！
一時失誤分分鐘仲累己累人
大家一定要
企硬，唔講嘢！

最憎就係班藍絲又要屌民生議題 但係抗爭議題入面又要幫政府說話 屌一班幫佢爭取權利既人 我只能猜測係因為小農dna既影響 如同古代既中國 除左真係食唔到飯就黎死會反之外 其餘時間都拜服於政權下面

好文

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

Help push